<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>無念.</title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://www.wnling.com/"/>
  <updated>2021-09-21T05:36:34.170Z</updated>
  <id>http://www.wnling.com/</id>
  
  <author>
    <name>凌</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>中秋</title>
    <link href="http://www.wnling.com/2021/%E4%B8%AD%E7%A7%8B/"/>
    <id>http://www.wnling.com/2021/中秋/</id>
    <published>2021-09-20T17:09:05.000Z</published>
    <updated>2021-09-21T05:36:34.170Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="中秋">中秋</h1><h2 id="rd.">3rd.</h2><p>​ 啊哈哈，我又来了，没想到吧！是的我也没想到，天知道滑铁卢的自闭生活可以让人有兴趣每天都在写作业之后还有心情写日记这种无聊东西。</p><p>​ 现在是2021年9月21号的凌晨一点，又是八月十五了呢，虽然只配看到四角的天空的没有机会看到满月，but who cares？反正这个所谓的第一个在国外的中秋，果不其然是只有一个人过的中秋，中午看着马男波杰克吃了顿泡面，晚上吃了俩三明治和一牛角包居然都没有吃饱，还吃了俩月饼。月饼似乎是豆沙馅的，又好像不是，谁知道呢，反正挺好吃的，而且饱肚子，实用主义表示喜欢。</p><p>​ 又是习惯成为夜猫子的一天，感觉在宿舍学习的效率真的是时高时低，这周大概是想法太多了，感觉有点拖沓，虽然还是比较愿意学的，但是似乎失去了第一周发疯一般投入的激情。生活嘛，大概总是这样的，慢慢的就习惯了，就平淡了，长长久久比一时冲动更重要hhhh。</p><p>​ 今天真的太平淡了，除了吃晚饭就没有出门，谁都没有见到。比较有意思的是十一二点的时候，Lucas带了一个男的在客厅里聊天，长啥样不知道，但是能听到他俩聊的挺开心的哈哈哈哈，然后写日记的时候又能听到Jackson在和他女朋友聊得很开心，真是令人羡慕。男朋友、女朋友和没朋友哈哈哈哈哈。不过好像两周过去了，也慢慢的对于所谓孤独的状态感到了麻木，又一次习惯了作为文字和图像存在于上的朋友们，而不是三次元世界里的活的人类。</p><p>​ 晚上本来说要和Susan去散步，结果下雨，这雨是真的有趣，下一会儿，停一会儿，跟闹脾气似的哈哈哈哈。要说滑铁卢什么跟广州最像，大概就是下起雨来一点逻辑都没有，想下就下，不想下就不下。噢，然后今早写作业的时候，窗外的鹅突然发疯，极度吵闹，天知道我有生之年在室内被吵到戴降噪耳机写作业竟然是因为窗外的鹅，而不是因为喧嚣的人类。</p><p>​ 兰兰到了UCSD了，四国演义·前传终于正式变成了四国演义。中加异国恋也变成了美加异国恋了hhhh。</p><p>​ 妈妈和肾结石痛奋斗了四天，生活不易，祝好。</p><p>​ 晚安，早上见。</p><p>​ PS：《寒木居士》真的好听！</p><p>​ 2021-09-21 01:26:43</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h1 id=&quot;中秋&quot;&gt;中秋&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&quot;rd.&quot;&gt;3rd.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;​ 啊哈哈，我又来了，没想到吧！是的我也没想到，天知道滑铁卢的自闭生活可以让人有兴趣每天都在写作业之后还有心情写日记这种无聊东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​ 现在是2021年9月21号的凌晨一点，
      
    
    </summary>
    
      <category term="絮絮叨叨" scheme="http://www.wnling.com/categories/%E7%B5%AE%E7%B5%AE%E5%8F%A8%E5%8F%A8/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>最Emo的开始</title>
    <link href="http://www.wnling.com/2020/%E6%9C%80Emo%E7%9A%84%E4%B8%80%E7%AF%87/"/>
    <id>http://www.wnling.com/2020/最Emo的一篇/</id>
    <published>2020-10-17T05:36:16.000Z</published>
    <updated>2021-09-21T05:36:34.170Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="最emo的开始">最Emo的开始</h1><h2 id="st.">1st.</h2><p>​ 在开始逼逼之前，感谢Jesse大佬帮我花了接近一周的时间set up这个网站。读者们（如果有的话）可以去围观他的blog: <a href="http://jessexu.me" target="_blank" rel="noopener">Jesse's Blog</a></p><a id="more"></a><p>​ 完全不知道从哪里开始写可还行。人生中又一次试图开始写这种类似日记的东西，反正以前也不是没试过。但是估计写不到十篇，又会写不下去了吧哈哈哈哈哈。人生不过就是一次次开始，以及一次次放弃的过程罢了hh。</p><p>​ 只是有些人在放弃之前不幸成功了而已。hh</p><p>​ 最近大概是疯了吧。一天到晚不知道在想什么，明明自己菜的一批，还在做着不知道从哪里来的白日梦。凭啥啊。这大概就是最可悲的了hh，明知道自己菜还不愿意承认。想要的比天高，却又不肯把自己踩下去奋斗。结果被现实一脚踩到了地底下可还行，谁又能料到呢？哈哈</p><p>​ 感觉自己挺可悲的。</p><p>​ 明明知道自己有多菜，比任何人都知道自己的每个弱点、缺点在哪里。但是一面在给别人把道理讲得清清楚楚的时候，却从来不愿意把那些东西放到自己身上，从来不愿意去好好的整顿一下自己。放纵。一次次的放纵过后。终于把自己整成了一副人不人鬼不鬼的样子，还在试图假装着自己有多么的牛逼。为了啥啊，真的以为会有人看吗？搞得好像真的有人会相信一样，啥都比不过别人，自我安慰倒是排名第一。</p><p>​ 心态好啊，心态太好了。好到自己除了心态真是一无是处了呢。</p><p>​ 从SAT到托福，到Econ，到这次的托福。哈哈哈，真的是一部辛酸史呢。可能除了我不会再有人这么傻逼了吧，死了一次又一次。别人每次的失败，是为了下一次的成功。我的失败，是为了下一次失败的更惨。真好玩。说不定哪天还能破过吉尼斯纪录：“世界上失败次数最多的人”。结果发现，连失败的次数都比不过别人哈哈哈哈哈。可能终究就只能活在这个世界的某个角落，做一个死了除了浪费地方以外都没人care的人吧。说不定连自然都不愿意降解我，毕竟满身是毒，只能污染空气罢了。也挺好，害人害己，大概是从小到大没变过的梦想了。</p><p>​ 刚刚在一言上看到一句话： &gt; 如果觉得在那里太辛苦就逃吧，逃不见得就是坏事。如果自己清楚逃的意义，那就不是坏事。并不是只有战斗才了不起。 -----角田光代</p><p>​ 乍一看还挺有道理呢。可是又能逃到哪里去呢，害怕的不是一件事，害怕的是面对啊，害怕去面对一切人类，面对自己，面对社会。能逃去哪？况且，要真能逃离这些东西，逃的意义又在哪。没有意义，按他的说法，那就是一件坏事了吧。</p><p>​ 也许她说得对，可能我就是这水平。可能努不努力，也就这样了呢。</p><p>​ 如果你看到这里（如果有人看的话），谢谢你听我说了毫无意义且充满了负能量的废话。自我陶醉而已了。</p><p>​ 我走了。无论在这样的角落里怎么絮叨。到了最后还是得回去面对社会。无论是笑着还是哭着，无论是真实的还是虚伪的，还是得去面对那些事情。连江湖都逃不掉，更何况世界呢？</p><p>​ 还努力吗？可能吧。不然还能干嘛。</p><p>​ 还不是因为不敢死。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h1 id=&quot;最emo的开始&quot;&gt;最Emo的开始&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&quot;st.&quot;&gt;1st.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;​ 在开始逼逼之前，感谢Jesse大佬帮我花了接近一周的时间set up这个网站。读者们（如果有的话）可以去围观他的blog: &lt;a href=&quot;http://jessexu.me&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;Jesse&#39;s Blog&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="絮絮叨叨" scheme="http://www.wnling.com/categories/%E7%B5%AE%E7%B5%AE%E5%8F%A8%E5%8F%A8/"/>
    
    
  </entry>
  
</feed>
