<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>John&#39;s blog</title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://www.wnling.com/"/>
  <updated>2020-10-21T04:19:04.993Z</updated>
  <id>http://www.wnling.com/</id>
  
  <author>
    <name>John Ling</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>最Emo的开始</title>
    <link href="http://www.wnling.com/2020/%E6%9C%80Emo%E7%9A%84%E4%B8%80%E7%AF%87/"/>
    <id>http://www.wnling.com/2020/最Emo的一篇/</id>
    <published>2020-10-17T05:36:16.000Z</published>
    <updated>2020-10-21T04:19:04.993Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="最emo的开始">最Emo的开始</h1><h2 id="st.">1st.</h2><p>​ 在开始逼逼之前，感谢Jesse大佬帮我花了接近一周的时间set up这个网站。读者们（如果有的话）可以去围观他的blog: <a href="http://jessexu.me" target="_blank" rel="noopener">Jesse's Blog</a></p><p>​ 完全不知道从哪里开始写可还行。人生中又一次试图开始写这种类似日记的东西，反正以前也不是没试过。但是估计写不到十篇，又会写不下去了吧哈哈哈哈哈。人生不过就是一次次开始，以及一次次放弃的过程罢了hh。</p><p>​ 只是有些人在放弃之前不幸成功了而已。hh</p><p>​ 最近大概是疯了吧。一天到晚不知道在想什么，明明自己菜的一批，还在做着不知道从哪里来的白日梦。凭啥啊。这大概就是最可悲的了hh，明知道自己菜还不愿意承认。想要的比天高，却又不肯把自己踩下去奋斗。结果被现实一脚踩到了地底下可还行，谁又能料到呢？哈哈</p><p>​ 感觉自己挺可悲的。</p><p>​ 明明知道自己有多菜，比任何人都知道自己的每个弱点、缺点在哪里。但是一面在给别人把道理讲得清清楚楚的时候，却从来不愿意把那些东西放到自己身上，从来不愿意去好好的整顿一下自己。放纵。一次次的放纵过后。终于把自己整成了一副人不人鬼不鬼的样子，还在试图假装着自己有多么的牛逼。为了啥啊，真的以为会有人看吗？搞得好像真的有人会相信一样，啥都比不过别人，自我安慰倒是排名第一。</p><p>​ 心态好啊，心态太好了。好到自己除了心态真是一无是处了呢。</p><p>​ 从SAT到托福，到Econ，到这次的托福。哈哈哈，真的是一部辛酸史呢。可能除了我不会再有人这么傻逼了吧，死了一次又一次。别人每次的失败，是为了下一次的成功。我的失败，是为了下一次失败的更惨。真好玩。说不定哪天还能破过吉尼斯纪录：“世界上失败次数最多的人”。结果发现，连失败的次数都比不过别人哈哈哈哈哈。可能终究就只能活在这个世界的某个角落，做一个死了除了浪费地方以外都没人care的人吧。说不定连自然都不愿意降解我，毕竟满身是毒，只能污染空气罢了。也挺好，害人害己，大概是从小到大没变过的梦想了。</p><p>​ 刚刚在一言上看到一句话： &gt; 如果觉得在那里太辛苦就逃吧，逃不见得就是坏事。如果自己清楚逃的意义，那就不是坏事。并不是只有战斗才了不起。 -----角田光代</p><p>​ 乍一看还挺有道理呢。可是又能逃到哪里去呢，害怕的不是一件事，害怕的是面对啊，害怕去面对一切人类，面对自己，面对社会。能逃去哪？况且，要真能逃离这些东西，逃的意义又在哪。没有意义，按他的说法，那就是一件坏事了吧。</p><p>​ 也许她说得对，可能我就是这水平。可能努不努力，也就这样了呢。</p><p>​ 如果你看到这里（如果有人看的话），谢谢你听我说了毫无意义且充满了负能量的废话。自我陶醉而已了。</p><p>​ 我走了。无论在这样的角落里怎么絮叨。到了最后还是得回去面对社会。无论是笑着还是哭着，无论是真实的还是虚伪的，还是得去面对那些事情。连江湖都逃不掉，更何况世界呢？</p><p>​ 还努力吗？可能吧。不然还能干嘛。</p><p>​ 还不是因为不敢死。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h1 id=&quot;最emo的开始&quot;&gt;最Emo的开始&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&quot;st.&quot;&gt;1st.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;​ 在开始逼逼之前，感谢Jesse大佬帮我花了接近一周的时间set up这个网站。读者们（如果有的话）可以去围观他的blog: &lt;a href=&quot;http://jess
      
    
    </summary>
    
      <category term="絮絮叨叨" scheme="http://www.wnling.com/categories/%E7%B5%AE%E7%B5%AE%E5%8F%A8%E5%8F%A8/"/>
    
    
  </entry>
  
</feed>
