<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>栗子</title>
    <link href="/2023/24.%20%E6%A0%97%E5%AD%90/"/>
    <url>/2023/24.%20%E6%A0%97%E5%AD%90/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="栗子">栗子</h1><h2 id="nd">24nd</h2><p>​ 已经很久没有过一杯cold brew下肚后，神经过于兴奋到令人难受的程度了。今天PDE课上突然一时兴起想要写一点什么东西，记录一下半年内发生的很多事情。然后忙着上课，忙着写242，忙着找电学prof探讨电力和磁力究竟是不是一种东西。忙着很多事情，太忙了，明明才刚开学，明明才二十一岁不到。手头还有三个due，简历还没改，工作甚至还没开始看。好多好多好多好多好多好多好多好多事情，一直都在忙着。从什么时候开始这样，已经不记得了。</p><p>​ 这段感情，从我的不靠谱开始，到因为我的不靠谱开始。不知道出于什么心态，现在深夜十一点过一个人在Cambridge码着这篇不知道究竟想要表达什么东西的文字。</p><p>​ 一开始认知李梓溪是因为duanpeijie，名字真是个神奇的符号，打出来有种莫名好看的感觉。最开始听说她是一个不讨喜的形象，在段的描述下像是一个玩弄他人感情的人。第一次见面是在球场吧，见到了所谓段的前女友，印象不是很深刻。唯一记得的只有，她是一个会一直因为自己打的不好而和你道歉的人，大概在男生看来会是很可爱的形象吧。不是很记得当时对她的具体印象是什么样的，但是很有礼貌，有礼貌到让人有些不太好接受，是那时候对她少有的印象之一。</p><p>​ 和她一直都没有太多的联系，只是见面打个招呼，微信说上一两句。感觉都是线下不敢和陌生人开口，但微信上有些肆无忌惮的人吧，毕竟不会有人真的顺着网线爬过来揍你是吧。故事说到这里，可能感觉就像是两条抛物线，中间短短的相交了一段，便xiangzhe4正负无限，远远的背离对方而去。到这个时候，可能就不过是，过段时间就永远都不会再联系的人了。</p><p>​ 然后便出事了。</p><p>​ 我到现在都没有兴趣了，为什么那天晚上我要约她喝酒。段的事情，有什么好去找她喝酒的。可能只是寂寞了，可能只是刚好聊到了那个程度。</p><p>​ 那天喝的whisky吧，很符合大学的我的风格，电影看的闪灵，看到一半她出去处理周颂的事情，不知道为什么又叫她回来继续看。手臂很自然的搭在了她的椅背上。很神奇的是，红头发的她，没有洗发水的味道，也没有任何太明显的体香，似乎有一种似有似无的味道，但是已经记不清了。两杯酒下肚，微醺，洗个澡，两个人躺在了床上。凭着不知道哪来的把她搂在了怀里。对视了许久，被她亲了上来。人生第一次，没有谁问谁可不可以亲，直接就亲了上来。那个吻不长，没有太多的肢体接触。一吻之后，那一夜很长，没人有更进一步的行为。两个人躺在床上聊到了四五点钟，印象最深的是，她说她以前没法做到有任何想法都和对方说，她说希望自己可以做到。应该就是她说出这段话的时候，我喜欢上了她，或者是埋下了喜欢她的种子。我一直都是一个倾听者，但我第一次觉得，我是真心的想要多听听这个人的倾诉。</p><p>​ 可是，她做到了。而我没有。一直到现在，二十多岁了，我还是没有办法去和任何一个人当面表达出我对他/她的想法。我不知道我在畏惧什么，抑或是在担忧着什么。我总是觉得，有很多事情，说出来了，很多东西就回不去了。但在一段关系中的我，总是意识不到，如果什么都不说，造成的伤害总是会更多。或者说，每次我都意识到了，只是在事发之后才意识到。</p><p>​ 成为炮友之后，到成为对象之后。很开心，那段日子。我在滑铁卢从来没有这么开心过。很久之后才第一次感受到，有一个喜欢的人陪在身边的感觉是什么样的。在宿舍翻云覆雨的日子，在dc一起学习的日子，一起牵着手去复习final，互相陪对方去考试的日子。很开心，真的很开心。两年来，第一次呆在一个人身边这么舒适。</p><p>​ 然后，她回国了。又网恋了。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>絮絮叨叨</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Jinx</title>
    <link href="/2022/19.%20Jinx/"/>
    <url>/2022/19.%20Jinx/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="jinx">Jinx</h1><h2 id="th">19th</h2><p>​ Arcane：晦涩的、神秘的（翻译自“欧路词典”）。和这部剧直白的中文名“双城之战”，毫无关系。但是在短短九集，每集不到40分钟的内容里，无处不体现出Arcane的含义，无论是双城眼中的对方，还是每个角色眼中的敌人/朋友，都是神秘的、不可知的。正是这无数的不可知，无法避免的导致了Jinx瞄准议会开炮的结局，也无法避免的导致了第二季的战争（猜的哈，不过这都不开战也不太可能），更是无法避免的导致了无数人的伤亡。</p><p>​ 先说“双城”：充满工业气息的乌托邦商城·-皮尔特沃夫，和由化学品“微光”驱动的地下城-祖安。在故事背景历史中和剧中都长期不变的处于一种互相讨厌的，表面和谐实则对立的局面。造成这种局面的原因很简单，就是长久以往的自我封闭和互不了解。剧中很明显的体现出了议会所有成员，无论是Heimerdinger还是Jayce还是其他人，对于下城的了解，只不过是将下城和下城人简单概括为不如自己聪明，不过上城发达的落后社会罢了。正如Vi对Jayce的质问，Jayce其实不知道并且不关心所谓的监狱到底是什么样的情况，上城人只不过习惯性的把违背自己的人送到监狱，就可以解决一切问题。毕竟从来没有人从监狱回来过，或者就算回来了，也不会再敢到上城社会抛头露面的生活了大概是。上城人对下城人长期处于毫不在意毫不关心的心态。而下城祖安人的心态就更好理解了，长期被执法官压制，长期的没有得到任何来自上城的平等交流的欲望，甚至双方直到全剧结局才有了在桥上的唯一一次交流。因此，长期被压迫、被迫封闭的下城人对上城人的憎恨以及希尔科心中坚定的开战的动机，便十分好理解了。</p><p>​</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>剧</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Jinx</title>
    <link href="/2022/22.%20%E4%BD%99%E9%9F%B3%E7%BB%95%E8%80%B3/"/>
    <url>/2022/22.%20%E4%BD%99%E9%9F%B3%E7%BB%95%E8%80%B3/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="余音绕耳">余音绕耳</h1><h2 id="nd">22nd</h2><p>​ 音乐是让人平静下来最快的方式，当紧闭双眼时，当仅剩音乐回绕在耳畔时。心中无论有什么样的情绪终会慢慢的平静下来，如同湖水一般，水面慢慢的不再波澜。内心中最细微的想法，在此时都伴随着音乐的流淌，从各个角落中不断地钻了出来，在脑海中碰撞。旧时的记忆也好，当下的感觉也好，随着音乐的起伏而碰撞着，碰撞出烟火，在脑海中的世界绽放着，也慢慢的平静下来。无数的，被音乐承载着的记忆，在脑中回溯。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>絮絮叨叨</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>据说真的有神</title>
    <link href="/2022/23.%20%E6%8D%AE%E8%AF%B4%E7%9C%9F%E7%9A%84%E6%9C%89%E7%A5%9E/"/>
    <url>/2022/23.%20%E6%8D%AE%E8%AF%B4%E7%9C%9F%E7%9A%84%E6%9C%89%E7%A5%9E/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="据说真的有神">据说真的有神</h1><h2 id="nd">23nd</h2><p>​ 据说真的有神</p><p>​ 是一个孤家寡人</p><p>​ 可从未见过那扇门</p><p>​ 是我太孤陋寡闻</p><p>​ 就坐井观天</p><p>​ 一个小房间</p><p>​ 然后对这凡间指指点点</p><p>​ 太喜欢木秦这段词了，假使真的有一个神。那他一定是孤独的，不孤独的人怎么会有兴致看着千千万万的人无聊且重复的生活。每一个人类个体都或多或少羡慕着或者好奇着听到的或者看到的其他人的生活，但是神却可以看到每一个人每一天经历的生活，那么他的生活还有什么意思呢？可能哪怕是神。妈的，按照2022年11月的数据，全球已经有了80亿人，不知道多少人担心着这个世界会毁灭于新冠。然而总新冠病毒个体，可能还不够世界上每一个人分一个病毒吧。这有三四年了吧，不过也就6.47亿人感染，死了不过665万人。六百六十五万，连百分之一都没有。不过小数点后一位的比率的人类死掉了，人类都觉得已经世界末日了，多少生物都已经灭绝了，大多数人却连它们存在过都不知道。</p><p>​ 不知道神会对新冠有什么看法，对人类毁灭的生物又有什么看法？到底是它看着这个世界被我们伤害着，还是说，它真的是这背后一切的推手。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>絮絮叨叨</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>对不起，我是一个愚钝的人</title>
    <link href="/2022/21.%20%E5%AF%B9%E4%B8%8D%E8%B5%B7%EF%BC%8C%E6%88%91%E6%98%AF%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%84%9A%E9%92%9D%E7%9A%84%E4%BA%BA/"/>
    <url>/2022/21.%20%E5%AF%B9%E4%B8%8D%E8%B5%B7%EF%BC%8C%E6%88%91%E6%98%AF%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%84%9A%E9%92%9D%E7%9A%84%E4%BA%BA/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="对不起我是一个愚钝的人">对不起，我是一个愚钝的人</h1><h2 id="st">21st</h2><p>​ 对不起。</p><p>​ 没想到事情会变成这样。</p><p>​ 对不起，是我把生日礼物，尤其是香薰想的太过简单了。</p><p>​ 我知道解释的再多也没有用，我确实是在生日的当天晚上下单了香薰，也确实是过于冲动了。当时google了比较清淡的味道，但果然没有亲自去试，导致了一切的问题。对不起。</p><p>​ 我不擅长安慰人，尤其不擅长道歉。坐在电脑面前一个小时，才写出了上面短短几行字。明知道犯了错，还没有办法去弥补的我，不知道该怎么去面对你。这时候你微信问我“人呢”，不知道该怎么样去回复。</p><p>​ “想啥”，不就是在想自己有多么愚蠢吗。说是思考也好，说是反省也好。感觉这次是真的，该理解的没理解到，理解的都过度理解了。之前你说不想要重复的，我真的很自然的就想到了是不能送一样的东西。其实有想送过化妆品，但是感觉化妆品很容易就雷到了，结果没想到香薰更容易雷到。</p><p>​ 我承认，是我太过草率了。</p><p>​ 不知道还能再多说些什么，感觉再说的多了就特别像是在解释。</p><p>​ 对不起。</p><p>​ 希望新买的礼物你能喜欢吧，是我很久以前被种草的一个玩意，我觉得长挺可爱的，希望别雷。</p><p>​ 就这样，爱你！</p><p align="right">凌</p><p align="right">2022.01.09</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>兰</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>第三年</title>
    <link href="/2021/20.%20%E8%87%B4%E5%85%B0%E5%85%B0/"/>
    <url>/2021/20.%20%E8%87%B4%E5%85%B0%E5%85%B0/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="第三年">第三年</h1><h2 id="th">20th</h2><p>致兰兰：</p><p>​ 马上就要新年啦！虽然因为时差的问题，朋友圈已经被一堆按照国内时间的人刷屏了，但是既然我想着，反正国内的零点没发，那就还是加拿大的零点再发吧，反正也不急这么一会儿。（又找到了一个理由秀恩爱，hhh）</p><p>​ 这个blog不经意间也写到了第20篇了，虽然第19篇本来想写关于Jinx的，但是开了个头之后也就一直鸽到了现在，也就只有个背景介绍，看看这几天能不能想起来把它给码上吧。都第二十篇了，却一直都没有写过兰兰，这么说来确实是作为一个男朋友的失职了，而且在不经意间，兰兰已经成为了我生活中每时每分都存在的一个部分，成为了一个无法取代的习惯，成为了有任何事情想分享都会去点开的第一个聊天窗口，也成为了每晚睡觉前听到的最后一个声音。最爱的人嘛，那当然是要无处不在的嘿嘿。</p><p>​ 不经意间已经第三年了，我们的故事从2020年2月21日开始，从这令人厌恶的新冠疫情的第一次隔离开始。那时候还是在Basis的十一年级吧，我们因为一次留学生们回小学的聚会开始了联系，虽然最开始的契机非常奇怪，但不论说是年轻人心中悸动的情愫也好，还是一时冲动也好，在美国家中的你，和在广州居家的我，通过微信那一个又一个白色或绿色的聊天框建立起了联系。以前从来没有觉得这一行行黑色字体在聊天中有多么的无力，从来没有觉得有必要通过超越文字的方式去和聊天框对面的人进行任何的交流，然而正是因为你的存在，才让我发觉打电话和视频通话超越文字聊天的地方。我不再满足于脑海中自动阅读的一行行无声的字体，贪婪的想要和真实的你黏在一起，贪婪的想要无时无刻可以听到你的声音，闻到你身上的香气，贪婪的想要每天晚上让你的温度在我的怀里沉沉地睡着。以前的我从来不喜欢任何一个人长时间的和自己在一起，直到你的出现，让我们相处的一天24小时显得那么的短，让一个月31天、一年12个月仿佛转瞬即逝。</p><p>​ 从未觉得缘分能构建这么神奇的联结，直到现在每次想起，陈佩兰，这个我不愿放手的爱人，是我的小学同学，还是觉得非常的奇妙。每次别人问起我女朋友，当我说是小学同学，别人的震惊都让我觉得特别的有意思。从来没有想过，原来缘分真的可以让两个人，跨越了这么多年，重新建立更为亲密的联系。十分好奇，倘若告诉小时候的我，他以后会和坐在教室最后排的那个高个女孩在一起，他会怎么想，倘若告诉他，他以前的好朋友慢慢的都消失在了记忆中，但是他又能和不同的人建立起了新的不愿忘记的回忆，他又会怎么想。我们无从得知，倘若得知了，大概故事的走向，也会被扭曲吧，毕竟生活有意思的、也令人厌烦的点，就在于，每一个明天都是未知的，每一个未来都是无法预知的，或者是人类现有的能力无法去预知的，但是哪天能预知了，生活大概也会失去绝大部分的乐趣吧，一成不变的日子，又还有什么意思呢。</p><p>​ 2021年的社会似乎多灾多难，但往回看，它似乎对我人生的现阶段是一个十分十分重要的节点，无论是恋爱，还是生活中的其他部分。人生中第一次牵着恋人的手在外省一起生活，第一次和恋人生活在了一起将近两个月，过着做完爱后可以抱着爱人睡觉的日日夜夜。他们都说和一个人结婚之前一定要和对象一起出去旅游一次，无论是优点还是缺点都会暴露出来。我也不知道怎么说，但我们大概是十分互补的哈哈哈，你总能发现一个地方各种各样好玩的地方，而我大概就负责牵着你到处跑来跑去，照顾着你这个生活上没什么细节的乱得很的傻子，我以前都不知道原来袜子是会丢的，直到和你生活在了一起嘿嘿。</p><p>​ 在多灾多难的2021，无论是疫情也好，还是那群傻逼明星一天到晚都在塌房也好，有你在身边的日子，让这一年的生活变得绚烂。相信将来回忆起今年，一定会是笑着的。</p><p>​ 新年快乐宝贝！新的一年有你，希望将来每一个新的一年都有你！</p><p>​ 爱兰兰，亲亲！</p><p align="right">凌</p><p align="right">2021.12.31</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>兰</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>放假</title>
    <link href="/2021/18.%20%E6%94%BE%E5%81%87/"/>
    <url>/2021/18.%20%E6%94%BE%E5%81%87/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="放假">放假</h1><h2 id="th">18th</h2><p>​ 今天是彻底放假的一天hhhh，十分的快乐。</p><p>​ 早上和James和Susan跑去Uptown喝早茶，果然不好喝，虽然并没有很贵。但是无论是肠粉还是烧卖的味道都不够对劲，也就只有虾饺和普洱茶是靠谱的（这玩意还能怎么不靠谱）。然后去LCBO，把所有酒都放在一起卖的必然后果果然是一堆不认识的酒，就光啤酒都有好多啊。然后第一次知道1664居然还有草莓味的，好像还有别的。结果就是买了Corona和ice wine，希望好喝吧，都是没喝过的。</p><p>​ 晚上试图炒蛋炒饭，第一锅信了百度的邪，把蛋液和米饭一起炒，结果炒出来一个四不像的不知道什么玩意的黄色米坨，真的是靠几片香肠勉强拯救了口感。然后第二锅终于意识到了要先炒蛋，再炒饭。虽然米饭还是坨的，但是至少像个合理的蛋炒饭了，可能昨晚要是吃了那锅饭吃的就是米糊了hhhhh。</p><p>​ 晚上复习了一波物理，感觉还行，希望后天的quiz不要再挂了。</p><p>​ 没有陪兰兰看电影，赶紧收拾了哄老婆，咳咳。</p><p>​ 就这样吧，晚安。</p><p>​ 2021-10-07 1:50:10</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>絮絮叨叨</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>想说点什么</title>
    <link href="/2021/17.%20%E6%83%B3%E8%AF%B4%E7%82%B9%E4%BB%80%E4%B9%88/"/>
    <url>/2021/17.%20%E6%83%B3%E8%AF%B4%E7%82%B9%E4%BB%80%E4%B9%88/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="想说点什么">想说点什么</h1><h2 id="th">17th</h2><p>​ 今天，似乎想说点什么，似乎又很久不开口了。</p><p>​ 今天是reading week的周五，滑铁卢的第一个假期hhh。前几天回了趟多伦多，在家看完了鱿鱼游戏和狂赌之渊的第一季。先说鱿鱼游戏吧，一个完全没有点的剧，看了很多影评说暴露出韩国社会中各种年龄段的欠债有多么的令人惊讶。可能这确实令人震惊，但是事不关己，也就没有什么触动了。这部剧的剧情就更没什么好说的了，老头是策划人过于明显，整部剧没有一个人的动机是合理的，只有男二一路怀着阴险之心坑害他人反倒还显得有那么一丝人性。傻逼碌碌无为男主也不知道凭什么，在一次又一次运气爆棚后，还能如同圣母一般去“担心”他人，去谴责男二的良心。整部剧只有姜晓和智英在弹弹珠的时候，令人有些触动。一个以自己的弟弟作为唯一的心灵寄托，一个人已经失去了一切。这样的两个人却能在明知道两个只能活一个的情况下，淡定的聊天。姜晓对着智英的咆哮，智英临死前的笑容，成为了这部剧里唯一的一丝美好。只可惜，想要去济州岛的姜晓，却终究也没能活到最后。但无论如何，她去见到了智英，弟弟也得到了男主的资助。总归是HE。</p><p>​ 狂赌之渊，独属蛇喰梦子一人的终极爽片，整部番用了无数色情漫画才会出现的颜艺以及各种色情明示。作为一部戒赌教育番也没啥好深挖的，看女主一路打败各种人就好了。</p><p>​ 今早十点去健身了，本来还想着八点能起床，结果睡到了九点，饿着肚子跑去练腿。特别好笑的是，从跑步机下来之后，想出健身房结果没看到那是玻璃，直接一头撞了上去。不知道为什么，还完全没有感觉，反倒是负责清场的小姐姐被吓了一大跳hhhh。练腿的必然后果就是腿酸了一天，也没啥。中午煮了个饺子面，煎了两根香肠，把皮煎焦了，长得很丑，但是以外的味道不错。清水面加老干妈果然好吃哈哈哈哈哈。</p><p>​ 下午又去签美味鲜香的单，天知道为什么一个投资要签那么多，然后寄个快递回国，四张纸，要花我125刀，令人十分的心疼。不过至少下周一能到，还是不错的了。买了几个丸子，买了点培根，天知道什么时候能吃完。</p><p>​ 晚上去Susan那吃饭，害得我白煮了一锅饭，明天或者后天看看怎么弄吧。去她那里吃了烤箱烤的猪五花，意外的还不错，虽然那卖相确实不好看哈哈哈哈。她今天去和Thomas健身，结果两个人总共说了十句话不到，Thomas练完说有事就把她丢下了，巨好笑。然后她说起了明年合租找室友的时候，吃饭的时候Patricia都不出来，两个人甚至隔着门还要发微信。她说她还没找到“女朋友”hhh，说的好像我就有了好兄弟一样。天知道明年合租的时候能不能找到一个合理的室友。交友太难了啊，唉。天知道我的滑铁卢版老蛇皮有生之年能不能建起来。</p><p>​ （这会儿给自己弄了杯梅子酒喝，可惜冰放少了，然后马克杯喝酒实在是太诡异了）</p><p>​ 今天比较值得高兴的事情是一言复活了，一言回来的官宣有近三百条评论和近九百个站，终究还是个小众软件。十分的干净，令人愉悦。话题是一如既往的丧，关于墓志铭，关于遗言。在现代自媒体猖獗的时代，这样一个仅有文字、图片和音乐的存在，成为了无数人的避风港。也成为了无数人倾诉着不敢在现实中说的话的岛屿。</p><p>​ 晚安。</p><p>2021-10-16 00:19:11</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>絮絮叨叨</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>幽默</title>
    <link href="/2021/16.%20%E5%B9%BD%E9%BB%98/"/>
    <url>/2021/16.%20%E5%B9%BD%E9%BB%98/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="幽默">幽默</h1><h2 id="th">16th</h2><p>​ 又是好多天没写这玩意，不过兰兰说得对，每天都写，确实也没什么好写的，毕竟上学的日子其实每天都差不多，能写的大大小小的事情其实也不过只是发牢骚罢了。</p><p>​ 今天其实还算是有点活动吧，参加了学校整的一个奇奇怪怪的在discord上面的密室逃脱，和那个mentor一起。其实没啥好玩的，就是看线索，然后填空或者选择。结果一堆选择题靠硬猜就猜出来了，然后百分之九十九的填空都巨简单。反正就当social一下了，也没啥好玩的。才知道mentor Madi还是science society的finance department的，一个学物理的居然还去整这玩意hhhh。</p><p>​ 最近干嘛了，学习了，废话。昨天晚上被化学的lab report蹂躏到两点半，因为一直算错一个很简单的摩尔质量的玩意，然后今天才发现，原来是要和老师给的酸对比，不是随随便便谷歌一个hhhh。还是得感谢Alvin，虽然我实在没有看出他所谓的他自己整的一个big mistake是什么东西。大概他估计会在心里骂我几句hhhhhh。</p><p>​ 晚上去散步了，还吃了个雪糕。聊了什么东西，几乎一句话不记得了。噢，看曾经喜欢她的一个男的写的奇奇怪怪的情史记录，而且那男的其实没有谈过恋爱。记录的都是他喜欢过的女孩子，还是点名的那种。给孩子笑惨了，这年头居然真的还有这样痴情的男子吗，痴情的像个傻逼。</p><p>​ 看剧。看剧挺爽的，虽然Rick &amp; Motty毫无疑问的烂尾了，也不算烂尾，就是第五季实在是shitty。10集里面也就最后一集让人印象深刻，关于Rick惨痛的过去，关于Motty只不过Rick和他无限的复制品们批量制造的无限工具人罢了。Rick其实真的挺惨的，他能在前五季做到真正的无拘无束，除了后期的Rick遇到家庭问题的时候，只不过是因为他给自己造了一个没人能伤害他的超级自闭巨型避风港罢了。但是他也算幸运，还能遇到鸟人一帮人，还能遇到C137的家人，尤其是Motty。才能有这么多的advantage，才能有又一次变得在意家人在意朋友的Rick。其实邪恶Motty并不邪恶，他只不过是知道了大多数人不知道的，想去干一件几乎没人知道，也没人能够理解的事情，自然而然也就变成了“反派”一样的存在。正与邪，归根到底，只不过是屁股的问题罢了。</p><p>​ 然后今天开了《是，大臣》，一天就把第一季7集给看完了。一直到刚刚才想起，这玩意和鲁迅的小说，比如《狂人日记》几乎就是一模一样的风格。用荒诞的表现形式去讽刺了当权社会，虽然鲁迅还讽刺了人民的缺陷。（这话说的怎么那么像语文阅读题标准答案）《是，大臣》所探讨的政治问题，反正我是几乎一窍不通。但是，一天看完这部剧后，清晰的意识到Jim Hacker从一开始的怀抱着坚定的改革的决心坐上Minister这把交椅，到第7集和Sir Humphrey Appleby这个“唯利是图”的公务员一起用一套说了一堆又什么都没说的废话劝阻了Frank Weisel去做“正确”的事情，并且参与一个公益集团的工作（说白了就是没什么用）。Jim典型的屁股决定了思想，从一开始的决心到最后变成了顺应了Minister这个职位，更多的思考自己和department的利益，而不是一味的莽夫一样的为了所谓的革命正确而从政。反正这部剧肯定是要n刷的hhh，看看以后还能想到什么。</p><p>​ 就这样吧，晚安。</p><p>​ 2021-10-09 01:07:30 (马上2022了，还是习惯写2020，天知道为什么)</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>絮絮叨叨</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>悲剧</title>
    <link href="/2021/15.%20%E6%82%B2%E5%89%A7/"/>
    <url>/2021/15.%20%E6%82%B2%E5%89%A7/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="悲剧">悲剧</h1><h2 id="th">15th</h2><p>​ 今天又双叒叕是平淡的一天，早上起来刷rick &amp; morty，被rick和unity的爱情扎到了。然后摸到了十一点过把ENGL的due赶完了。唯一一次出门是下午跑去买可乐，买油，还买了个油壶，奇奇怪怪的一个限量的出口，一言不合就倒不出来。然后一边做可乐鸡翅，一边看黑镜，结果好像是因为没有好好收汁，反正做出来的鸡翅就长得贼丑，虽然味道就是很经典的可乐鸡翅的甜味。</p><p>​ Rick &amp; Unity的“爱情”是真的扎到了。Rick转角遇到爱和前任再次邂逅，然后unity牺牲了整个星球的秩序（虽然整个星球都是她自己）来和Rick一起纵欲。在Summer把Rick骂了一顿之后，unity给rick留下的信，说：我最爱你的特点，也是我得不到的就是。你不可改变。Rick是一个天才，一个几乎碾压宇宙中所有人的天才，完全不会受任何人或者任何体系的规则所约束。而Unity作为一个用自己独一的思想来控制整个社会甚至整个星球的个体，她最需要的就是严谨的规则和逻辑，才能把自己控制好，把自己的世界控制好。Rick和Unity可以互相理解，但是他们互相喜欢的点，也是自身不可能成为的点。</p><p>​ 晚上看了一集黑镜，没啥好说的，就是惊悚片。然后看了小李子的《猫鼠游戏》，这片牛逼就牛逼在由真实故事改编。小李子演的Frank惨就惨在，用了大半辈子在治愈自己父母离婚的童年。Frank真的就一路开挂，靠着自学的伪造支票，然后加上可以两周自学考出律师证的智商，一路平步青云的骗了银行几百万，然后还找到了自己真爱。但是，当他知道自己母亲再婚了，当他费尽一切力气从FBI手里逃出来，看到再婚的母亲，看到母亲再婚之后生的女儿，他被童年阴影笼罩的痛苦让他自愿被FBI抓走。不过他最后在FBI帮Carl追踪假钞，也算是个happy ending。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>剧</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Zoe or Zelda</title>
    <link href="/2021/14.%20Zoe%20or%20Zelda/"/>
    <url>/2021/14.%20Zoe%20or%20Zelda/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="zoe-or-zelda">Zoe or Zelda</h1><h2 id="th">14th</h2><p>​ Bojack Horseman，看完了。不知道应该有什么感触，这应该是今年完整看完的唯一一部电视剧，也是最好的一部了。一个意料之中的，完全不happy ending的也不算bad ending的意料之中的结局。也是一部六季下来极其连贯的电视剧。今年看过的神作了好吧。</p><p>​ Zoe or Zelda，编剧在第一季通过Mr Peanutbutter 的一部电视剧提出的概念。简单来说，Zoe就是极度悲观，而Zelda就是极度乐观的人。BJ作为全剧的第一男主角，是一个百分之两百的Zoe，而Diane一个一直想成为Zelda的Zoe曾经是他的代笔作家，也是世界上最能理解他的人。正因为主角是马男，也因为马男那狗屎的zoe性格，六季几乎所有剧情都体现出了马男的生活有多么的操蛋，观众一次又一次的看到BJ因为自己的自私也好，因为自己的不近人情也好，伤害了一个又一个人。但是就是这样的一个无可救药的Zoe，一个凭借着自己的特权伤害了无数人的bitch，在最后也开始帮助别人，愿意去当一个表演系教授帮学生排练出一个完美的毕业晚会，帮Todd找到了无性恋女朋友，自觉的跑去戒毒所、互助会，也学会了去讲大道理教育别人。也大概只有在这个时候，观众才会意识到，BJ的内心其实真的有善良的一面，他不仅仅是那个带个Sarah Lynn吸毒喝酒害死她，不仅是为了留住Todd而毁了他摇滚音乐剧梦想的贱人朋友，BJ选择了给妈妈一个美好的梦想，曾经劝Sarah Lynn去戒毒，也安慰过Diane。人们很容易就记住了BJ是一个丧的要死的伤害了无数人的贱马，甚至BJ自己也这么觉得。但是即便是他，也在不知不觉间做过一些善事。可能是编剧选择了相信人性总有善良的一面，又或是编剧只不过是想表达，每个人都是复杂的。</p><p>​ 看到豆瓣上有人说这部剧的主角们体现了人不同的性格，BJ是负能量，黄狗是正能量，Diane是理性，PC是务实勤恳的，Todd是自由的。但是很多时候，每个人其实都只是这些主角中的某一种罢了。对绝大多数人而言，在一个时间段里面，他们只能成为其中一种人。而且Zoe永远都是Zoe，Zelda永远都是Zelda，这几乎是不可以改变的。在这部剧里面所有人的性格都用童年做出了合理的解释，所有的罪行和善行都被归根于童年时父母的所作所为带来的长远影响。很多心理学家也说一个人的性格在六岁就可以定性了，谁知道呢。这其实都不重要，我只是觉得这部剧终究还是美好的。每个人都有了自己的HE，PC和Joda结婚，Diane找到了牛人，黄狗开始去改变自己为人处世的态度，Todd也有了婚姻。而马男，在一次又一次作贱了自己的一切后，其实还是有Diane和他一起在屋顶聊天，哪怕这很可能是两个人最后一次见面，又或者第十五集马男溺死才是真正的结局。但是对马男而言，有过Diane理解他，有过那么多虽然不理解他但仍旧一直支持他的朋友，他其实也算是圆满的吧。</p><p>​ 我不知道为什么那么喜欢马男，为什么那么喜欢一个丧到极致最后一无所有的人。可能他体现了太多生活中无法表达出的负能量，也可能只是因为他证明了无论一个人多么负能量，周围也总会有许多温暖吧。</p><p>​ 明天去CMall逛街，天知道要买什么，应该是第一次在滑铁卢出门逛街。</p><p>​ 就这样吧，晚安。（我觉得之后还是要认真的写一篇感悟，这篇太烂了）</p><p>​ 2021-10-02 01:41:13</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>剧</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>人</title>
    <link href="/2021/13.%20%E4%BA%BA/"/>
    <url>/2021/13.%20%E4%BA%BA/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="人">人</h1><h2 id="th">13th</h2><p>​ 人。嗯，真的是起标题越来越随意了，反正随便想到了什么字就写上去了。</p><p>​ 为什么想到了人，因为今天马男里面，Diane说了一段话：There's no such thing as "bad guys" or "good guys." We're all just ... guys... who do good stuff sometimes and bad stuff sometimes. And all we can do is try to do less bad stuff and more good stuff. 其实突然意识到这部剧用的语言其实真的超级日常，甚至可以说几乎没有任何文学性，用最简单直白的文字，去描绘了出了人可以有的不同的面。我生活的世界里其实没有什么bad guys good guys，几乎没认识过和bojack一样那么讨人厌的，也没认识过真正意义完全正面阳光的。但是确实，没有人可以被任何一个形容词或者一句话描述，只是一个人做的一些事情被描述了，当他/她一直做一样的或是类似的事情，也就让旁人对这个人有了一定的固有形象罢了。人，能变吗？或者人的潜在真的和外在不一样吗？可能吧，但是和Diane前面说过的一样，没有人理你究竟内心是个什么样的人，你做了什么就是什么样的人。（Diane真的是疯狂输出啊）也就这样吧，第五季的结局其实令人印象深刻，自私自傲如bojack，都还是选择走进了戒毒所，终于还是承认了自己需要外界帮助来改变自己，大概是很难吧，不知道为什么属实这一幕有一点令人泪目。然后第六季的开头，连bojack都开始体谅那个从戒毒所溜出来的女孩，连bojack都开始向那个女孩的父亲撒善意的谎言。可能是他真的本性善良，也可能是绝大多数”坏人”的本性其实都是善良的吧。who knows？who cares？</p><p>​ 晚上听了一个半小时的化学test review，一个半小时才讲完16道题，这个prof还有着一口难以理解的应该是印度的口音，然后我就放弃了另一个半小时。看看这周末怎么样弄完四周的化学，应付下周四期中考吧。</p><p>​ 晚上一个出去走了走，吹了吹冷风，遇到了Susan，聊了啥，不记得了，也不重要。反正一天又这么过去了。</p><p>​ Another day。晚安</p><p>​ 2021-10-01 00:17:43</p><p>​</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>絮絮叨叨</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Pizza</title>
    <link href="/2021/12.%20Pizza/"/>
    <url>/2021/12.%20Pizza/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="pizza">Pizza</h1><h2 id="th">12th</h2><p>​ 今天是吃了披萨的一天，好吧，其实也没啥值得高兴的。</p><p>​ 一大早去做物理lab，用motion sensor来测一个很大的充气球的自由落体x-t关系，然后用excel来求velocity和acceleration，结果有挺多bug的似乎，反正测出来的数据看起来都不好看。天知道在空气中的浮力还能对free fall的加速度有接近1.5的影响，重力加速度正常来说是9.8，结果我们测出来的平均值，才8.4左右，就十分的离谱。那既然有这么大的浮力，为什么prof还会让我们用一个那么大的球来做实验。</p><p>​ 中午去参加phys club搞得pizza party，先是听一个prof吹水，他还在赞成说被亲戚朋友叫Dr. xxx是一件非常爽的事情，就很好笑。然后和一个grad student（跟着danna的）和几个大四的学长聊天，主要是听grad分享他以前上的一个joint math phys的program，并且听他吐槽做laser的实验一天到晚就在那里微调镜子有多么无聊。然后一个中国的学长，math phys的，说他放弃了coop因为如何交了100份application，有1/4直接就莫名其妙被系统取消了。不知道，以后有机会再微信他吧。最后聊到本来sem快下课的时候，负责弄pizza party中一个物理史quiz的学姐，给我们人手一个上面印着Waterloo和IQC的悠悠球，本来是给quiz优胜者的奖品，结果其实没有人做这个quiz，就给我们白嫖了。然后她还说我们motion sensor的实验就是让我们fuck around然后才能find out，所以分成了两周。</p><p>​ 下午干啥了，我的锅终于到了，洗锅是真的麻烦，不过这周末也终于要去买菜了，希望之后真的有心情做饭吧。晚上去cmh吃饭，本来想煮泡面的，结果Jackson和应该是他女朋友的人一直在客厅吃饭，就让人很没心情去客厅煮面。然后和Susan吃了一个汉堡，虽然这个人其实已经去吃了兰州拉面。然后在EH旁边的公共区域学习，这破地方居然十点就关门了。然后给她看了一波和兰兰的合照，xswl，秀恩爱果然是一件很好玩的事情。然后去散步了，然后又吃了两块披萨，今天真的就是pizza day就很好笑。写这玩意的时候我还是撑的，感觉又要胖了。</p><p>​ 晚安。</p><p>​ 2021.09.30 1:11: 43</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>絮絮叨叨</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>视频通话</title>
    <link href="/2021/11.%20%E8%A7%86%E9%A2%91%E9%80%9A%E8%AF%9D/"/>
    <url>/2021/11.%20%E8%A7%86%E9%A2%91%E9%80%9A%E8%AF%9D/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="视频通话">视频通话</h1><h2 id="th">11th</h2><p>​ yeah！在和兰兰视频通话，有生之年居然会别人挂着视频学习，真有意思。</p><p>​ 昨晚睡觉前突然意识到今早十点有线下的数学tutorial，定了一波闹钟。结果到了tut，prof把自己的slide全部按顺序读了一遍，本来就没睡醒，结果越听越困，真的就是坐在教室第三排犯困，差点睡着。硬撑着听完了五十分钟，一定要发邮件告诉他不能这么讲，不然绝对会睡着的。</p><p>​ 然后今天物理课前，跑去cmh抱了一个大箱子回宿舍，结果打开又是两个箱子，还写着made in china，打开一看四个碗，四个碟子，结果晚上吃完泡面搞得我还花了好久去洗这些碗，贼烦。拿了快递之后顺带还洗了一波衣服。极限赶due，四十五分钟也就写了两道大题。结果上课发现，两道大题都能让我成为四个人里面写的最多的，就很无语。然后问了TA一波问题，结果把他跟我另外三个组员都整懵逼了，然后我似乎搞懂了，就很好笑。</p><p>​ 下午晚上赶了一波due，好像也就没啥了。马男看完第四季了，Diane和Peanutbutter离婚了，意料之中，毕竟一个Zoe和一个Zelda是不可能互相理解的，两个人可能试图去体谅对方，可能可以去尝试和对方相处，但是永远不可能真正理解对方的想法。没有人可以真正的了解另一个人，甚至可能没有人可以真正了解自己。但是这个剧又有很甜的地方，bojack终于开始成长了，开始为了自己的“女儿”妹妹霍利霍克去做了一堆完全不想但是为了她去做的事情，愿意在妈妈恢复记忆的时候，讲一个美好的谎言。作为整部剧最zoe最mean的人，他却终于学着体谅别人，而不只是利用和sex。</p><p>​ 就这样吧，晚安。</p><p>​ 2021:09:29 00:13:56</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>絮絮叨叨</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>不重要</title>
    <link href="/2021/10.%20%E4%B8%8D%E9%87%8D%E8%A6%81/"/>
    <url>/2021/10.%20%E4%B8%8D%E9%87%8D%E8%A6%81/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="不重要">不重要</h1><h2 id="th">10th</h2><p>​ 居然第十篇了，写这玩意居然真的能坚持下来吗？看看有生之年能不能写到三位数hhhh。刚刚提笔之前听到楼下有个女的似乎在跟别人吵架，大晚上的，有脾气还是收回去吧朋友。毕竟众所周知，发脾气一点p用都没有。</p><p>​ 不重要，nothing matters since life fucks all，真的就是人间真理。晚上和Susan去散步就一直聊，聊到马男有多么的致郁，然后就都开始“不重要”了hhhhh。还聊了啥，感觉每次都聊了很多，但是回到来其实记不住几句话，who knows。然后一直走到了Waterloo park，结果并不赶紧去，主要是里面连个路灯都没有，就真的很吓人。</p><p>​ 今晚的物理考试感觉自己挂科了，frq日常是没有看懂的了。然后就抓着Susan去散步了。</p><p>​ 不行，实在太困了。</p><p>​ 晚安</p><p>​ 2021.0.28 1:33:00</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>絮絮叨叨</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>狐狸</title>
    <link href="/2021/9.%20%E7%8B%90%E7%8B%B8/"/>
    <url>/2021/9.%20%E7%8B%90%E7%8B%B8/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="狐狸">狐狸</h1><h2 id="th">9th</h2><p>​ 今天又是赶due的一天，使劲赶due才终于在去打羽毛球之前把该死的英语给改完了。虽然感觉自己那篇破essay，写的跟shi一样，但是还是终于把它交上去了。</p><p>​ 七点去打的羽毛球就比较快乐，除了王沛然和段沛捷，好像也没几个认识的。有一个大三的和一个加拿大不知道哪里来的中国大一的，都打的挺好的。然后临走前，两个人还那里练多球就很离谱。又是加了一波微信。然后在pac small gym打球似乎不会被工作人员赶走，打到差不多八点半的时候才走。本来约的九点和Susan和另外两个男的，结果Susan先是找路找到pac，然后到了cif门口发现要打完第一针疫苗后14天才算fully vaccinated，结果就鸽了俩男的，陪Susan走回了uwp。然后去喝了鲜芋仙，她请客，然后就回宿舍赶due，幸好赶着在十二点之前把英语和物理都交上去了。btw，回宿舍的路上还看到了狐狸！（似乎还看到了蹲在车旁边吸毒的一群人，但是我们没敢走近）</p><p>​ 晚上居然在老蛇皮群打电话了，就很离谱。虽然其实大家并没有聊任何有实际意义的东西。但是就是好玩hhhh。然后这一通电话也直接导致了，我一个小时只写了这么一点东西。</p><p>​ 晚安。</p><p>​ 2021-09-27 1:48:10</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>絮絮叨叨</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>普普通通赶due日</title>
    <link href="/2021/8.%20%E6%99%AE%E6%99%AE%E9%80%9A%E9%80%9A%E8%B5%B6due%E6%97%A5/"/>
    <url>/2021/8.%20%E6%99%AE%E6%99%AE%E9%80%9A%E9%80%9A%E8%B5%B6due%E6%97%A5/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="普普通通赶due日">普普通通赶due日</h1><h2 id="th">8th</h2><p>​ 极度寻常的一天，疫苗的副作用过去了，除了左臂还是有点酸，并且一大早起来量了四次体温都是35度以外，并没有任何身体不适的感觉。</p><p>​ 几乎一天都没有出门，中午去吃了一顿很普通的…… 好吧，我已经不记得中午吃了什么了。噢！好像想起来了，吃了俩三明治一个面包和一杯牛奶，又是早午餐只吃了一顿的一天。噢，然后今早起来的时候，发现床单在胸和肚子左右的位置湿了一大片，估计是昨晚出汗出的，但是确实挺离谱的，然后就顺带把床单给洗了。</p><p>​ 然后，然后回来干了啥。反正下午把波杰克第二季给刷完了，集集都在emo，但是又好像表达着些许正面的东西。并且这玩意浪费了我一整天写作业的时间hhhh。然后我终于想起来把兰兰和四国演义的照片贴出来了！不容易。嘿嘿，这块小破布板终于得到了它应有的装饰，并且因此而升华，夸夸自己。并且，兰兰真好看！</p><p>​ 晚饭给自己煮了饺子！虽然过程其实和泡面没有任何区别，但是韭菜饺子蘸醋好吃啊！结果晚上又饿了……我本来以为10个饺子够我吃的，是我草率了。然后被我妈一通电话打过来聊了40分钟，吐槽她在医院见到的因为有没有关系的区别对待，然后又开始长篇大论劝我买菜去做饭而不是在食堂吃饭。就搞得我真的有点想整点厨具回来，明天或者下周有空看看吧。</p><p>​ 晚上终于还是赶了一波due，看了neutrino mass limit的那篇论文的intro和physorg讲这个的相关文章，物理就是好玩，嘿嘿。</p><p>​ 晚安。（这似乎是写的最快的一篇日记）</p><p>​ 2021-09-26 1:22:13</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>絮絮叨叨</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>头疼</title>
    <link href="/2021/7.%20%E5%A4%B4%E7%96%BC/"/>
    <url>/2021/7.%20%E5%A4%B4%E7%96%BC/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="头疼">头疼</h1><h2 id="th">7th</h2><p>​ 今天大概是近几年身体状况最惨的一天，moderna疫苗天知道是杀人还是救人。一大早起来浑身发冷，头又疼，然后侥幸发现黑箱子里面还有几件卫衣，顺带把厚被子掏出来了，被疫苗逼的提前过冬。然后还喝了一早上的热水，硬生生过成了老年生活。</p><p>​ 然后下午走去DC的时候，感觉自己硬生生是冒着寒风去学习。终于知道了什么是真正意义上在寒风中瑟瑟发抖，也第一次觉得原来卫衣都能不够厚。在DC做英语，本来看视频还是比较快乐的，然后看到了那个14页的reading，真的是什么歌都没法让我醒过来，头又疼，又困，硬生生的就是半个小时只看了两页，然后直接就放弃了。结果在这之后看视频也半梦半醒的，幸好rhetorical analysis的东西大概都学过，due也赶了大半。</p><p>​ 在DC学到了六点，问Susan走不走，结果发现这个人已经走了，直接给孩子气惨了，有生之年我一定要干一次这样的事情。结果就一气之下跑到了兰州拉面，点了碗大碗的兰州拉面顺带加面，看着马男波杰克，一个人的孤寡晚餐。</p><p>​ 晚上看了昆汀的低俗小说，并不觉得自己有多看懂了hhh。整部电影的对话过于密集，很难去通过大段的文字去体会出一个主旨。然后憨憨的Vincent也莫名其妙的就死在了一个泰拳手的枪下。豆瓣说这部片批判了暴力，表现出了小人物们的反抗或是什么。但是我更觉得这片更体现出了世事无常，无论是Jules和Vincent去收金条被连打数枪都没打中，还是Mia随便一吸就把自己吸的快死了，还是Vincent从厕所出来就死在了路人甲的手里，亦或是夫妻二人抢劫餐厅遇到了Vincent和Jules结果Jules非但没杀了他们，还给了他们钱放他们走。这些事情没有一件事看起来是合理的，但是仔细想了想又似乎都不是不可能的，就跟操蛋的现实世界一样，有很多事情你都想不到，但他就是motherfucker happened。</p><p>​ 看完电影和Susan和Patricia聊，甚至还提到了我有女朋友hhhh。然后和Susan pk火鸡面，大姨妈人士也是真的不怕自己死于火鸡面。噢然后，回宿舍之后Susan发消息说要我给她介绍优质男，说什么“朋友的水平应该和本人相近”，搞到最后变成了我帮姐妹挑男人，真的就离谱。然后连我都算优质男了吗哈哈哈哈，滑铁卢的男人素质到底有多差。</p><p>​ 2021-09-25 2:09:25</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>絮絮叨叨</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>降温</title>
    <link href="/2021/6.%20%E9%99%8D%E6%B8%A9/"/>
    <url>/2021/6.%20%E9%99%8D%E6%B8%A9/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="降温">降温</h1><h2 id="th">6th</h2><p>​ 滑铁卢突然就降温了，日常两件衣服直接被风吹傻，思考一下怎么整几件厚衣服，还是说回多伦多。</p><p>​ 今天郑敖杰19岁生日，好像真的是这几年第一次忘记这件事。然后看到她朋友圈去祝生日快乐被她说了hhhh，UIC的人还帮她办生日会就很好玩。天知道我在滑铁卢这小破地方的第一个生日会是什么样的。</p><p>​ 今天还发生什么了吗，好像颇为平淡。疯狂赶due，把化学lab report和mastering physics赶完了，然后刚刚发现自己lab report没有attach 数据，fine。</p><p>​ 今天物理课，如同每一个无奈的物理课一样hhh，小组另外三个人一如既往的没有做物理作业，然后我以为他们在做物理过了大半节课，结果三个人都在写别科作业，我的问题日常没有得到解决。真的巨无语，明明是有那个脑子的，就是不肯好好做。还不如给我三个菜鸡，让我带飞，那样我至少还能费曼学习法有点用是吧。</p><p>​ 下午在宿舍客厅看Bojack Horseman，然后Lucas听到了片尾曲音乐，表示：我也在看。hhh然后跟他说that's a nice show，也没跟他说这剧到后面会有多丧，反正让他慢慢看吧。说不定他可能是个Zelda，能从这剧里面看出什么美好的东西呢。who knows，反正生活已经很无奈了，波杰克的无拘无束的仗着自己有钱才能天天丧的要死的生活，看起来其实挺快乐的，只是不知足而已。</p><p>​ 晚上Susan她房间厕所的水溢出来了，这个人真的是每天都能带来奇奇怪怪的笑点。然后她和Patricia跑到cmh去上厕所。然后十一点半我也发神经的跑下楼跟他们走路，聊啊就瞎几把聊。Patricia居然有奇奇怪怪的文艺细胞，虽然都给了奇奇怪怪的网络快餐式言情小说，但是说不定也学到了什么呢😂。</p><p>​ 明天和Susan看低俗小说，真有意思，一个纯暴力的片子。</p><p>​ 晚安。</p><p>​ 2021-09-24 2:00:00</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>絮絮叨叨</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>操他妈的</title>
    <link href="/2021/5.%20%E6%93%8D%E4%BB%96%E5%A6%88%E7%9A%84/"/>
    <url>/2021/5.%20%E6%93%8D%E4%BB%96%E5%A6%88%E7%9A%84/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="操他妈的">操他妈的</h1><h2 id="th">5th</h2><p>2021-09-23 1:59:21</p><p>​ 六个小时前写下这个标题的时候真的巨暴躁，然后赶了一波due，刚刚看了兰兰发的视频，开心！</p><p>​ 好吧，今天确实挺暴躁的。冒着暴雨，跑到羽毛球场去，想去看一眼能不能混一个tryout，结果热身完之后，教练问了一句谁没有在网上register，我和另一个长得很像骆修文的人举了手，然后我们就被赶走了hhhh。极度离谱，跟小破教练解释了我们发了邮件，但是没有收到任何回复，想给他发邮件记录，结果tmd这人来了句：no time for that now。然后我和“骆修文”就冒雨回到了cmh，我吃了个burger，他吃了个什么热菜。怎么说呢，就是一个老年版的骆修文，有点胡子，稍微丑了一点。真的就是，lxw无处不在。噢，然后他还不会讲中文。反正就这样吧，又给他们负责人发了个email，爱咋咋吧，反正我觉得我也没空去训练。</p><p>​ 噢突然想起来，今天物理seminar，听一个professor讲黑洞有化学性质，他研究的课题是黑洞可能跟化学system一样有固液气三种phases，对黑洞而言就是large，intermediate，small三种大小。然后他说黑洞一样有thermodynamics的三大定律，然后黑洞的entropy就是它的体积，所以一个黑洞一旦吸收一个东西，entropy增加，那么它就会扩张。好像大概就记得这么点东西了，前面大半部分教授都一直在读自己的ppt，弄的人巨困。到了最后回答问题好像才有些互动。然后他的最后一段话巨好笑：you know what comes out for unknown science，然后他顿了一下，超激动的喊：jobs! real jobs! not jobs like delivering pizzas! 直接给孩子笑惨了。</p><p>​ 今天还有什么，噢今早Susan去买东西，看到lululemon的leggings 68太贵了，结果跑到对面的店，买单的时候发现一样的东西这家店78，然后她就被迫贵了10刀，tmd给孩子笑惨了。</p><p>​ 还有什么吗，大概是没有了，晚安</p><p>​ 2021-09-23 2:19:41</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>絮絮叨叨</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>大雨</title>
    <link href="/2021/4.%20%E5%A4%A7%E9%9B%A8/"/>
    <url>/2021/4.%20%E5%A4%A7%E9%9B%A8/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="大雨">大雨</h1><h2 id="th">4th</h2><p>​ 2021年9月21日，中秋节当天，滑铁卢夜间，大雨。</p><p>​ 好困，感觉没有休息好，每天都想早睡，每天都在十二点过开始码字。文字和音乐，悄悄地叙述着夜晚中张扬的想法，在黑暗和寂静中，沉默的喧嚣。</p><p>​ 昨夜十二点过，给数学professor发了邮件，第二天早上七点收到了回复。勤奋又和蔼的教授，喜欢。早上十点的tutorial，几十个人和教授讨论了接近五十分钟怎么prove limit，似乎听懂了，但是觉得没什么意义。给了你limit和本来的sequence去prove这个limit在满足特定条件下确实是limit。纯数学虽然好玩，但好玩的点似乎都在这种奇奇怪怪的地方，用十分严谨的逻辑去证明一些十分obvious的东西。似乎和梦想的理论物理有异曲同工之妙。</p><p>​ 中午一点在STC物理课，在门口和Eddy一起等着进教室的时候，终于在门口抓到了Richard Epp教授，我亲爱的program advisor。属实是一个很难找的人，一两周前给他发了邮件，至今都没有回hhh。抓住他问关于教材的事情，果不其然他私下说不要去读费曼，当时上课的时候随口就说你还可以去读费曼。每个人都知道费曼，每个人都觉得费曼的approach奇怪，可能拿了诺奖的天才在某些方面总是怪怪的吧哈哈。然后他推荐了我读David Morin，那就Morin吧，确实是一本很有意思的书。上课，日常的四个人讨论，日常的两个外国男生都没做，印度女生做了。不过大家的水平其实都挺好的，所以，who cares。感觉TA有些时候自己也搞不清楚题目怎么写的哈哈哈，果然是很奇奇怪怪的题目。下课了，很饿，买了tim hortons咖啡和BLC，一路走回了宿舍，遇到了朋友，没开口叫住，错过。</p><p>​ 吃晚饭顺带看完了马男波杰克，丧，真tm丧。戴安说的很有道理：没有人在意你的内里是怎么样的，你表现出来是怎么样的，就是怎么样的。内在，如果无法外放，p用都没有。人类真有意思，从极度负面的东西中寻求着生活的真理，可能是因为生活总是不如意吧。</p><p>​ 晚上，不想学习。</p><p>​ 八点，拉上了舒禾莞去打着伞冒着小雨走路。走了二十多分钟，聊了很多，但聊了什么，不太记得了。等红灯的时候闻到了一丝香味，不知道是不是她的，可能吧。犹豫过要不要伸手搂着，那肯定是没有这么干的。两个人都带了伞，雨不大，就都没打伞，有意思，很久没有过一起淋雨的朋友了。聊了很多，就只记得聊起了同居，她说肯定会有很多机会去做爱，然而她不知道这些其实都是次要的。同居最重要的是，当一个人能看到你生活大大小小的外人看不到的那一面的时候，还爱不爱他，这真不一定。毕竟绝大多数人，出门和回家，完全不一样。卫衣的女孩，挺有意思的。回到宿舍楼，上楼梯的时候把她的卫衣帽子扯了下来，她说谢谢，有趣。</p><p>​ 晚上去打羽毛球，和David莫景然硬凑了一波双打，把负责测试的两个老club成员打赢了，还行，其实也就那样，真有多强吗，不一定。见到了传说中的郑智馨，打的稀烂，运动那么积极，可能不过是狂热的运动爱好者吧。之后一直被分到双打，每局都和David一起，每局的对手其中之一一定是王沛然，打的真的不错。虽然我还是赢得多。打完球，冒雨，走回了宿舍，鞋和腿湿透了。emo吗，倒也没有，但是确实很久没有淋雨了，有趣。</p><p>​ 兰兰和帕蒂，还一起去吊床了。哼tyh，抢了我女人。怎么这么多女人想跟我抢我女人md。</p><p>​ 晚安，明天见，明天又是疯狂赶due的一天。</p><p>​ 2021-09-22 1:20:52</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>絮絮叨叨</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>中秋</title>
    <link href="/2021/3.%20%E4%B8%AD%E7%A7%8B/"/>
    <url>/2021/3.%20%E4%B8%AD%E7%A7%8B/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="中秋">中秋</h1><h2 id="rd.">3rd.</h2><p>​ 啊哈哈，我又来了，没想到吧！是的我也没想到，天知道滑铁卢的自闭生活可以让人有兴趣每天都在写作业之后还有心情写日记这种无聊东西。</p><p>​ 现在是2021年9月21号的凌晨一点，又是八月十五了呢，虽然只配看到四角的天空的没有机会看到满月，but who cares？反正这个所谓的第一个在国外的中秋，果不其然是只有一个人过的中秋，中午看着马男波杰克吃了顿泡面，晚上吃了俩三明治和一牛角包居然都没有吃饱，还吃了俩月饼。月饼似乎是豆沙馅的，又好像不是，谁知道呢，反正挺好吃的，而且饱肚子，实用主义表示喜欢。</p><p>​ 又是习惯成为夜猫子的一天，感觉在宿舍学习的效率真的是时高时低，这周大概是想法太多了，感觉有点拖沓，虽然还是比较愿意学的，但是似乎失去了第一周发疯一般投入的激情。生活嘛，大概总是这样的，慢慢的就习惯了，就平淡了，长长久久比一时冲动更重要hhhh。</p><p>​ 今天真的太平淡了，除了吃晚饭就没有出门，谁都没有见到。比较有意思的是十一二点的时候，Lucas带了一个男的在客厅里聊天，长啥样不知道，但是能听到他俩聊的挺开心的哈哈哈哈，然后写日记的时候又能听到Jackson在和他女朋友聊得很开心，真是令人羡慕。男朋友、女朋友和没朋友哈哈哈哈哈。不过好像两周过去了，也慢慢的对于所谓孤独的状态感到了麻木，又一次习惯了作为文字和图像存在于上的朋友们，而不是三次元世界里的活的人类。</p><p>​ 晚上本来说要和Susan去散步，结果下雨，这雨是真的有趣，下一会儿，停一会儿，跟闹脾气似的哈哈哈哈。要说滑铁卢什么跟广州最像，大概就是下起雨来一点逻辑都没有，想下就下，不想下就不下。噢，然后今早写作业的时候，窗外的鹅突然发疯，极度吵闹，天知道我有生之年在室内被吵到戴降噪耳机写作业竟然是因为窗外的鹅，而不是因为喧嚣的人类。</p><p>​ 兰兰到了UCSD了，四国演义·前传终于正式变成了四国演义。中加异国恋也变成了美加异国恋了hhhh。</p><p>​ 妈妈和肾结石痛奋斗了四天，生活不易，祝好。</p><p>​ 晚安，早上见。</p><p>​ PS：《寒木居士》真的好听！</p><p>​ 2021-09-21 01:26:43</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>絮絮叨叨</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>最Emo的开始</title>
    <link href="/2020/1.%20%E6%9C%80Emo%E7%9A%84%E4%B8%80%E7%AF%87/"/>
    <url>/2020/1.%20%E6%9C%80Emo%E7%9A%84%E4%B8%80%E7%AF%87/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="最emo的开始">最Emo的开始</h1><h2 id="st.">1st.</h2><p>​ 在开始逼逼之前，感谢Jesse大佬帮我花了接近一周的时间set up这个网站。读者们（如果有的话）可以去围观他的blog: <a href="http://jessexu.me" target="_blank" rel="noopener">Jesse's Blog</a></p><p>​ 完全不知道从哪里开始写可还行。人生中又一次试图开始写这种类似日记的东西，反正以前也不是没试过。但是估计写不到十篇，又会写不下去了吧哈哈哈哈哈。人生不过就是一次次开始，以及一次次放弃的过程罢了hh。</p><p>​ 只是有些人在放弃之前不幸成功了而已。hh</p><p>​ 最近大概是疯了吧。一天到晚不知道在想什么，明明自己菜的一批，还在做着不知道从哪里来的白日梦。凭啥啊。这大概就是最可悲的了hh，明知道自己菜还不愿意承认。想要的比天高，却又不肯把自己踩下去奋斗。结果被现实一脚踩到了地底下可还行，谁又能料到呢？哈哈</p><p>​ 感觉自己挺可悲的。</p><p>​ 明明知道自己有多菜，比任何人都知道自己的每个弱点、缺点在哪里。但是一面在给别人把道理讲得清清楚楚的时候，却从来不愿意把那些东西放到自己身上，从来不愿意去好好的整顿一下自己。放纵。一次次的放纵过后。终于把自己整成了一副人不人鬼不鬼的样子，还在试图假装着自己有多么的牛逼。为了啥啊，真的以为会有人看吗？搞得好像真的有人会相信一样，啥都比不过别人，自我安慰倒是排名第一。</p><p>​ 心态好啊，心态太好了。好到自己除了心态真是一无是处了呢。</p><p>​ 从SAT到托福，到Econ，到这次的托福。哈哈哈，真的是一部辛酸史呢。可能除了我不会再有人这么傻逼了吧，死了一次又一次。别人每次的失败，是为了下一次的成功。我的失败，是为了下一次失败的更惨。真好玩。说不定哪天还能破过吉尼斯纪录：“世界上失败次数最多的人”。结果发现，连失败的次数都比不过别人哈哈哈哈哈。可能终究就只能活在这个世界的某个角落，做一个死了除了浪费地方以外都没人care的人吧。说不定连自然都不愿意降解我，毕竟满身是毒，只能污染空气罢了。也挺好，害人害己，大概是从小到大没变过的梦想了。</p><p>​ 刚刚在一言上看到一句话： &gt; 如果觉得在那里太辛苦就逃吧，逃不见得就是坏事。如果自己清楚逃的意义，那就不是坏事。并不是只有战斗才了不起。 -----角田光代</p><p>​ 乍一看还挺有道理呢。可是又能逃到哪里去呢，害怕的不是一件事，害怕的是面对啊，害怕去面对一切人类，面对自己，面对社会。能逃去哪？况且，要真能逃离这些东西，逃的意义又在哪。没有意义，按他的说法，那就是一件坏事了吧。</p><p>​ 也许她说得对，可能我就是这水平。可能努不努力，也就这样了呢。</p><p>​ 如果你看到这里（如果有人看的话），谢谢你听我说了毫无意义且充满了负能量的废话。自我陶醉而已了。</p><p>​ 我走了。无论在这样的角落里怎么絮叨。到了最后还是得回去面对社会。无论是笑着还是哭着，无论是真实的还是虚伪的，还是得去面对那些事情。连江湖都逃不掉，更何况世界呢？</p><p>​ 还努力吗？可能吧。不然还能干嘛。</p><p>​ 还不是因为不敢死。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>絮絮叨叨</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
